%@Titre:Pondichery 2011
Sur le graphique ci-dessous, on a reporté les résultats obtenus en mathématiques par Mathieu tout au long de l'année scolaire.

\psset{xunit=0.9cm,yunit=0.4cm}
\begin{center}
\begin{pspicture}(12,21)
\psdots[dotstyle=square*,dotscale=1.25](1,13)(2,12)(3,9)(4,11)(5,6)(6,11)(7,11)(8,17)(9,19)(10,14)(11,3)(12,12)
 \uput[l](0,21){Note} \uput[d](11,-0.9){Numéro du devoir}
\psgrid[gridlabels=0pt,subgriddiv=1,gridcolor=orange](0,0)(12,20)
\psline(1,13)(2,12)(3,9)(4,11)(5,6)(6,11)(7,11)(8,17)(9,19)(10,14)(11,3)(12,12)
\psaxes[linewidth=1.5pt](0,0)(12,20)
\end{pspicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item À quel devoir Mathieu a-t-il obtenu sa meilleure note ?
\item Calculer la moyenne des notes de Mathieu sur l'ensemble de l'année.
\item Déterminer l'étendue de la série de notes de Mathieu.
\item 
  \begin{enumerate}
  \item Combien Mathieu a-t-il eu de notes strictement inférieures à 10 sur 20 ?
  \item Exprimer ce résultat en pourcentage du nombre total de devoirs.
  \end{enumerate} 
\end{enumerate}